[
    {    
        "libro": "A",
        "preguntas": {
            "10": [
                {
                    "pregunta": "¿Cuáles son los 3 primeros libros de la Biblia?",
                    "respuesta": "Génesis, Éxodo y Levítico"
                }
            ],
            "70": [
                {
                    "pregunta": "¿A quién obligaron a llevar la cruz de Jesús?",
                    "respuesta": "Simón de Cirene. Marcos 15:21"
                }
            ],
            "50": [
                {
                    "pregunta": "¿A qué tribu Jehová apartó para llevar el arca del pacto y guiar al pueblo en la adoración a Dios?",
                    "respuesta": "tribu de Leví.  Deuteronomio 10:8"
                }
            ],
            "30": [
                {
                    "pregunta": "¿Cuál fue el primer milagro de Jesús?",
                    "respuesta": "Convirtió el agua en vino. Juan 2:9-11"
                }
            ]
        }
    },
	{    
        "libro": "B",
        "preguntas": {
            "10": [
                {
                    "pregunta": "¿Quién fue la mamá de Samuel?",
                    "respuesta": "Ana. 1 Samuel 1:20"
                }
            ],
            "30": [
                {
                    "pregunta": "¿Cuál es el 5to mandamiento de la ley de Dios?",
                    "respuesta": "Honrar al padre y a la madre. Éxodo 20:12"
                }
            ],
            "50": [
                {
                    "pregunta": "¿En qué libro de la Biblia encontramos la historia de la Torre de Babel?",
                    "respuesta": "Génesis.  Génesis 11:1-9"
                }
            ],
            "70": [
                {
                    "pregunta": "¿Quién reinaba en Judá cuando Nabucodonosor sitió Jerusalén?",
                    "respuesta": "Joacim.  Daniel 1:1"
                }
            ]
        }
    },
	{    
        "libro": "C",
        "preguntas": {
            "10": [
                {
                    "pregunta": "¿Cómo se llamaban las ciudades que Dios destruyó por su pecado?",
                    "respuesta": "Sodoma y Gomorra. Génesis 19:24-25"
                }
            ],
            "30": [
                {
                    "pregunta": "¿Quién es el primer profeta mencionado en la Biblia?",
                    "respuesta": "Abraham. Génesis 20:7"
                }
            ],
            "50": [
                {
                    "pregunta": "¿Cómo murió Juan el Bautista?",
                    "respuesta": "murió decapitado por órdenes de Herodes. Mateo 14:1-12"
                }
            ],
            "70": [
                {
                    "pregunta": "¿Cuántos años vivió Enoc antes de ser llevado al cielo?",
                    "respuesta": "365 años. Génesis 5:21-24"
                }
            ]
        }
    },
	{    
        "libro": "D",
        "preguntas": {
            "10": [
                {
                    "pregunta": "¿Cómo se llaman los hijos de Noé que entraron con él al arca?",
                    "respuesta": "Sem, Cam y Jafet. Génesis 7:13"
                }
            ],
            "30": [
                {
                    "pregunta": "¿Qué mujer fué jueza y líder de Israel según dice la Biblia?",
                    "respuesta": "Débora.  Jueces 4:4-5"
                }
            ],
            "70": [
                {
                    "pregunta": "¿A quién llamó Pablo «nuestro compañero de milicia»?",
                    "respuesta": "Arquipo.  Filemón 1:2 | Epafrodito. Filipenses 2:25"
                }
            ],
            "50": [
                {
                    "pregunta": "¿Cuáles discípulos le preguntaron a Jesús si quería que ellos manden que descienda fuego del cielo?",
                    "respuesta": "Jacobo y Juan.  Lucas 9:54"
                }
            ]
        }
    }
]
